小行星撞擊雲南 NASA：爆炸相當於540噸TNT

10月05日(四) 10:11

據美國太空總署（NASA）的中文微博稱，香港時間周三（4日）晚上8時07分05秒，地球發生一次小行星撞擊事件，撞擊地點為雲南香格里拉市西北40公里處，爆炸當量相當於540噸TNT黃色炸藥，比2014年的內蒙古錫林格勒事件（450噸）略強。

由於空爆高度不足40公里非常低，因此有隕石在未燃盡前就落到地面的可能性。小行星相對地球的速度為每秒14.6公里，空爆高度只有37公里，很可能有未燃盡的隕石落到地面。

2014年11月5日凌晨4時14左右，小行星在內蒙古錫林郭勒盟上空爆炸，令夜空光如白晝。（資料圖片）
2014年11月5日凌晨4時14左右，一顆疑似小行星在北京以北約250公里處（地處錫林郭勒盟）上空爆炸，釋放能量相當於500噸TNT炸藥。據NASA當年公布，該顆爆炸的小行星估計最大亮度應在-21等左右，比滿月還要亮得多。

另中國地震台網通報，當晚8時9分錄到一次隕石墜地撞擊事件，位置在雲南省西北部，撞擊威力相當於一次2.1級地震，美國NASA網站也有相關紀錄。

天

線

撞死哂就啱嫁拉
拉我老母

得

滅

中

幾時撞下香港

共

全

你的名字。支那版

T.N.T., (oi, oi, oi), I'm dynamite
(T.N.T., oi, oi, oi), and I'll win the fight,
(T.N.T., oi, oi, oi), I'm a power load
(T.N.T.), watch me explode!

一定係佔中搞到咁

家

大陸真係除左廉潔之外咩都有cls

Nasa有中文微博架咩

死

得[/quote]

[size=4]清/size=4]

[/quote]
B

天滅中國

你的名字大陸版

你的名字真人版

報左驚

學術討論，乜小行星衝擊地球能量唔係應該高好多既咩？

電腦大爆炸

天線得得b

快d報，唔執死全家

支爆近了，你們應當悔改！

光

雲南小數民族地區黎 同城市班支那人都唔同 咁都好開心

五毛

外

呢啲算小兒科啦

之前睇wiki, 令恐龍絕種嘅係100萬億噸tnt
連蘇聯嘅核彈都有5000萬噸tnt

有

一野轟落去

稀有元素

係咩
我叫天父爸爸下次轟準啲

用

大

自

又可以溝入去做黑心食品，仲要免費既添,今次仲唔fatfat

藝術就是 爆炸

Dynamite Dynamite
Dynamite explosion once again
Dynamite Dynamite
Everyday everynight everywhere

我既意思係咁低能量既唔係應該係彗星到咋咩？

宇宙通行證失效？

你up乜撚